\chapter{Questões Legais}

Hoje no Brasil não existe legislação específica para cibercrimes. Então os casos são tratados de modo geral pelo código penal\footnote{\cite{CODPENAL}} vigente de 1940 que não tinha condições de prevê os avanços tecnológicos que temos hoje tornando a tipicação dos crimes confusa e divergente.

O crime digital não é inpunível no Brasil, pelo contrário, mesmo sendo tendo uma legislação antiga datada da década de quarenta a mesma é genérica e ampla o suficiente para enquadrar em seus artigos muitos dos atos ilícitos cometidos por meios eletrônicos.

O crime digital pode acarretar em penas mais brandas do que os seus análogos não digitais. No caso de um assalto a banco o que o faz pessoalmente o assaltante é enquadrado em roubo com pena de quatro a dez anos além de poder imputar-lhe agravante de que pode aumentar a pena pela metade já a mesma quantidade de dinheiro roubado digitalmente incorre em furto simples onde a pena é de um a quatro anos e multa, já que ninguém pode ``Subtrair coisa móvel alheia, para si ou para outrem, mediante grave ameaça ou violência a pessoa''\footnote{Art. 157 do Código Penal Brasileiro} de um computador.

Para remediar isso existem alguns projetos de lei (PL) que pretendem suprir essa necessidade, como é o caso da PL 2793/11\footnote{\cite{PL27903}} que ``Dispõe sobre a tipificação criminal de delitos informáticos; altera o Decreto-Lei nº 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - Código Penal; e dá outras providências.'' que determina dentre outras coisas a pena de 3 meses a 1 ano pela invasão de computadores para obter, adulterar ou destruir dados que até a redação desse texto não tinha sido aprovada no senado. Além da famigerada Lei Azeredo\footnote{\cite{PL84}} que também ficou conhecido AI-5 digital por artigos confusos e amplos em demasia.